{
    "question": "Balok bermassa 10 kg terletak di atas permukaan kasar dengan miu k = 0,4    Balok itu kemudian ditarik dengan gaya sebesar 100 N sehingga bergerak\r\nBerapakah kecepatan balok setelah bergerak sejauh 3 m\u00a0jika\u00a0percepatan gravitasi bumi g = 10 m/s2 ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "N= w<br>N= 10x10 &gt; 100N<br>\u03a3F= m.a<br>F-f=m.a<br>100-(100x0,4)=10a<br>100-40=10a<br>a=60/10<br>a=6 m/s2<br>mencari kecepatan menggunakan rumus kecepatan dan jarak:<br>Vt\u00b2=Vo\u00b2+2as<br>Vt\u00b2=0\u00b2+2.6.3 (kecepatan awal 0 m/s)<br>Vt\u00b2= 36<br>Vt= \u221a36 &gt; 6 m/s.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "air-bermasa-250-gram-c-air-4200-jkgc-di-panaskan-hingga-ter-927",
            "question": "air bermasa 250 gram (C air =4200 j/kg'C ) di panaskan hingga terjadi kenaikan suhu 10'C menjadi 100'C . besar kalor yang di perlukan adalah ... :-)\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diket m= 250 gram = 0,25 Kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C=\u00a0<span>4200 j/kg&#039;C\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>\u0394T = 100&#039;C - 10&#039;C = 90<br>Dit : Q=?<br>Q= m . C .\u00a0\u0394T<br>\u00a0 = 0,25 . 4200. 90<br>\u00a0= \u00a094500 <span>j/kg&#039;C\u00a0<br><br>silahkan di koreksi brngkali ad yg slh perhitungan :D</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diam-didorong-dengan-gaya-100-n-sehingga-2-s-kemudia-104",
            "question": "Sebuah benda diam didorong dengan gaya 100 N sehingga 2 s kemudian kecepatannya menjadi 20 m/s . Empat sekon kemudian benda menabrak dinding dan memantul . Kecepatan benda sekarang menjadi 2o m/s . tentukan :    a. kecepatan benda sesaat sebelum menabrak dinding\r\nb. momentum benda saat menabrak dinding\r\nc. impuls yang diberikan dinding pada benda\r\nd. selang waktu benda bersentuhan dengan dinding",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.t = 4 s<br>\u00a0a= 20m/s\u00f72s = 10m/s\u00b2 <br>\u00a0 V= Vo+ a.t= 20m/s + 10m/s\u00b2.4s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20m/s + 40m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60 m/s<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "letak-kutub-kutub-magnet-bumi-tidak-berimpit-dengan-kutub-geograf-486",
            "question": "Letak kutub-kutub magnet bumi tidak berimpit dengan kutub geografis bumi\u00a0karena ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bumi memiliki 2 sumbu, dengan searah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dinding-bendungan-selalu-di-bangun-dengan-konsep-bagian-bawah-leb-672",
            "question": "Dinding bendungan selalu di bangun dengan konsep bagian bawah lebih tebal daripada bagian atas. mengapa demikian? jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mencegah kebocoran . karena semakin ke dalam,tekanan air semakin besar sehingga diperlukan dinding yg tebal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada bendungan, tekanan air yang berada didasar bendungan sangat besar yang mampu membuat bendungan jebol. Jadi agar bendungan dapat menampung air dengan jumlah banyak dibuatlah bendungan dengan dinding bagian bawah lebih tebal dari dinding bagian atas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-bermassa-5kg-dilempar-vertikal-ke-atas-dengan-kecepatan-awa-361",
            "question": "benda bermassa 5kg dilempar vertikal ke atas dengan kecepatan awal 10m/s,besarnya energi potensial di titik tertinggi yang dicapai\u00a0benda adalah?(g= 10m/s2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><u>[USAHA ENERGI]</u></strong><br><br><strong>DIketahui:</strong><br>m=5 kg<br>vo= 5m/s<br>g=10 m/s\u00b2<br>\u03b1=90\u00b0\u21d2dilempar keatas<br><strong>Ditanyakan: </strong>Ep saat h max?<br><strong>Dijawab:</strong><br>Cari dahulu h max:<br>h max =<u> vo\u00b2.sin\u00b2\u03b1\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= <u>10\u00b2 . sin\u00b2 (90)</u> \u00a0 \u00a0\u21d2 sin 90=1 maka 1\u00b2\u00a0=\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= <u>100. 1\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a020<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>Maka energi potensial saat h max:<br>Ep = m. g . h\u00a0max\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5 . 10 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 250 J<br><br><strong>Jelas ya.\u00a0</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-depan-cermin-cekung-yang-titik-fokusnya-10-cm-diletakkan-sebua-739",
            "question": "di depan cermin cekung yang titik fokusnya 10 cm diletakkan sebuah benda x, agar bayangan benda x berukuran 2 kali lebih besar dari nyata, benda harus diletakkan ..... dari cermin.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : f = 10 cm\u00a0  ; s&#039; = 2s <br>Dit : s = ...<br>Jawab : <br>1/s = 1/f - 1/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penerapan-fluida-statis-dalam-kehidupan-sehari-hari-selain-142",
            "question": "Contoh penerapan fluida statis dalam kehidupan sehari hari selain dongkrak hidrolik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0pada penyemprot obat nyamuk<br>-\u00a0pada voluntrimeter<br>- pada\u00a0pompa air\u00a0hidrolok<br>- katrol hidrolik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "em cakram sepeda motor, memakai tekanan dari handle rem yang disalurkan \nmelalui cairan rem yang akhirnya menekan kampas pada cakram. <br>penerapannya ada pada sayap pesawat terbang. <br>N masih banyak lagi contoh penerapan fluida statis di kehidupan sehari-hari......  <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelemahan-teori-atom-rutherford-adalah-a-elektron-yg-mengelilin-831",
            "question": "Kelemahan teori atom rutherford adalah?    A. elektron yg mengelilingi inti atom akan menyerap energi\r\nB. elektron menyebar merata di permukaan bola atom\r\nC. elektron berputar mengelilingi inti seperti tata surya\r\nD. elektron mengelilingi inti memancarkan gelombang elektromagnetik\r\nE. atom terdiri dr muatan positif dan negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya E.Atom terdiri dari muatan positif dan negatif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-kenaikan-alkohol-dalam-sebuah-pipa-kapiler-berdiameter-258",
            "question": "berapakah kenaikan alkohol dalam sebuah pipa kapiler berdiameter 0,07 cm jika tegangan permukaan sama dengan 0,023 n/m dan massa 0,8 g/cm3. asumsikan bahwa sudut kontaknya sama dengan nol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>\u03b3 = 0,023 N/m\u00a0<br>\u03b8 = 0\u00ba\u00a0<br>\u03c1 = 0,8 g/cm\u00b3\u00a0\u21d2\u00a0800 N/m\u00b3\u00a0<br>r =\u00a0[tex] \\frac{0,07}{2} [/tex] =\u00a00,035 cm\u00a0\u21d2 0,00035 m<br>Ditanyakan :\u00a0h = .. ?\u00a0<br>Penyelesaian :<br><br>[tex]h= \\frac{\\gamma.Cos \\theta}{\\rho.g.r} [/tex]<br><br>[tex]h= \\frac{0,023*Cos 0}{800*10*0,00035} [/tex]<br><br>[tex]h= \\frac{0,023*1}{2,8} [/tex]<br><br>[tex]h= 8,2 . 10^{-3} [/tex] m \u00a0 ,\u00a0atau<br><br>h\u00a0=\u00a0<strong>0,82 cm</strong>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kegunaan-gelombang-dan-bunyi-pada-kehidupan-sehari-hari-369",
            "question": "Sebutkan kegunaan gelombang dan bunyi pada kehidupan sehari-hari manusia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)\u00a0\u00a0 Aplikasi Ultrasonik. Gelombang ultrasonik dapat dimanfaatkan untuk berbagai macam keperluan antara lain:\n\n\n\n\n<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kacamata tunanetra, dilengkapi \ndengan alat pengirim dan penerima ultrasonik memanfaatkan pengiriman dan\n penerimaan ultrasonik. Perhatikan bentuk kaca tuna netra pada gambar berikut.</span>\n\nb)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengukur kedalaman laut, untuk \nmenentukan kedalaman laut (d) jika diketahui cepat rambat bunyi (v) dan \nselang waktu (t), pengiriman dan penerimaan pulsa adalah :\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 alat kedokteran, misalnya pada pemeriksaan USG (ultrasonografi). Sebagai contoh, scaning ultrasonic dilakukan dengan menggerak-gerakan probe di sekitar kulit perut ibu yang hamil akan menampilkan gambar sebuah janin di layar monitor.\n Dengan mengamati gambar janin, dokter dapat memonitor pertumbuhan, \nperkembangan, dan kesehatan janin. Tidak seperti pemeriksaan dengan \nsinar X, pemeriksaan ultrasonik adalah aman (tak berisiko), baik bagi \nibu maupun janinnya karena pemerikasaan atau pengujian dengan ultrasonic\n tidak merusak material yang dilewati, maka disebutlah pengujian \nultrasonic adalah pengujian tak merusak (<span>non destructive testing</span>, disingkat NDT). Tehnik scanning ultrasonic juga digunakan untuk memeriksa hati (apakah ada indikasi kanker hati atau tidak) dan otak. Pembuatan perangkat ultrasound\n untuk menghilangkan jaringan otak yang rusak tanpa harus melakukan \noperasi bedah otak. \u201cDengan cara ini, pasien tidak perlu menjalani \npembedahan otak yang berisiko tinggi. Penghilangan jaringan otak yang \nrusak bisa dilakukan tanpa harus memotong dan menjahit kulit kepala atau\n sampai melubangi tengkorak kepala.</span>\n\u00a0\n(2)\u00a0\u00a0 Manfaat cepat rambat bunyi dalam kehidupan sehari-hari yaitu:\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Cepat rambat gelombang bunyi juga dimanfaatkan oleh para nelayan untuk mengetahui siang dan malam.\nb)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pada malam hari kita mendengar \nsuara lebih jelas daripada siang hari karena kerapatan udara pada malam \nhari lebih rapat dibandingkan dengan siang hari.\n\u00a0\n(3)\u00a0\u00a0 Resonansi sangat bermanfaat dalam kehidupan sehari-hari.\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pemanfaatan resonansi pada alat musik seperti seruling, kendang, beduk dan lainnya.\n(4)\u00a0\u00a0 Manfaat pemantulan bunyi dalam kehidupan sehari-hari, antara lain:\na)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 menentukan kedalaman laut\nPada dinding kapal bagian bawah dipasang\n sebuah sumber getaran (osilator). Di dekat osilator dipasang alat \npenerima getaran (hidrofon). Jika waktu getaran (bunyi) merambat (t) \nsekonuntuk menempuh jarak bolak-balik yaiu 2 L meter, maka cepat rambat \ndapat dihitung sebagai berikut.\n\nDi mana:\nv = cepat rambat bunyi (m/s)\nL = dalamnya laut (m)\nt = waktu (t)\nb)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 melakukan survei geofisika\nmendeteksi, menentukan lokasi dan \nmengklasifikasikan gangguan di bumi atau untuk menginformasikan struktur\n bumi, mendeteksi lapisan batuan yang mengandung endapan minyak\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 prinsip pemantulan ultrasonik dapat digunakan untuk mengukur ketebalan pelat logam, pipa dan pembungkus logam yang mudah korosi (karat).</span>\nd)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mendeteksi retak-retak pada struktur logam\n<span>Untuk mendeteksi retak dalam struktur logam atau beton digunakan scanning ultrasonic\n inilah yang digunakan untuk memeriksa retak-retak tersembunyi pada \nbagian-bagian pesawat terbang, yang nanti bisa membahayakan penerbangan \npesawat. Dalam pemerikasaan rutin, bagian-bagian penting dari pesawat \ndi-scaning secara ultrasonic. Jika ada retakan dalam logam, \npantulan ultrasonic dari retakan akan dapat dideteksi. Retakan ini \nkemudian diperiksa dan segera diatasi sebelum pesawat diperkenankan \nterbang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Manfaat gelombang : Untuk mengukur kedalaman perairan atau suatu jurang<br>Manfaat bunyi : Agar bisa didengar (bila tidak ada yang namanya bunyi/suara, apa yang bisa kita dengar).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}